香港同中國接軌 新加坡勢超越香港成中國富豪投資首選

《彭博社》一篇專題報道，越來越多中國富豪認為，新加坡勢將超越香港，成為中國富豪首選的投資地點。其最大的考慮為，新加坡更遠離北京的權力，而近年北京不斷收緊對香港的控制。報道引述一名資產管理服務商Noah Holdings的研究總監Xia Chun指，不少大陸富人相信香港是中國一部份，因此認為將錢放在香港抑或北京，其實並無分別。

報道指，近日在新加坡聖陶沙香格里拉酒店，有80名中國財富管理經理聚會，他們在茶餘飯後不斷討論同一個話題：新加坡勢將超越香港，成為中國富豪最青睞的投資地點。

報道引述顧問公司統計，中國高產值人士現時控制5.8萬億美元財產，當中一半在海外，報道採訪了數位財富管理經理指，對不少中國富豪來說，他們更鍾情新加坡，因為遠離北京的權力，報道更引述數名不具名的私人銀行消息指，已看到有資金捨香港而取新加坡。

同時，香港去年首次簽訂提高稅務透明度的國際協議，要求所有銀行向稅務局匯報其戶口持有人的資料，並會轉交予75個司法管轄區包括中國。新加坡也有類似協議，但不包括香港或北京，意味有關戶口資料不會落入北京政府手上。

另一方面，越來越多在港的中資銀行，正把其內部系統與大陸的系統同步，以改善服務效率，這亦意味客戶資料與資金往來，更易被內地追蹤及調查。

雖然香港相對新加坡及紐約仍有優勢，但有調查機構指，以香港為離岸首選投資地的中國富豪，已由兩年前的71%，減少至53%，而視新加坡為首選的，則由兩年前的15%提升至20%。 以北京為基地的財富經理Fortunes Capital首席運營官Xiao Xiao表示，「新加坡已成為東方蘇黎世。」

報道又指，中國正收緊對香港的控制，一年前，中國富豪肖建華據報在香港酒店被中方擄走至內地，之前亦有銅鑼灣書店事件的跨境執法事件。即使香港的金融操作，北京亦加大限制，如2016年禁止香港向內地人出售若干種類的保險產品。

報道引述證監會的資料顯示，香港的私人銀行業管理的資產，增長亦出現放緩，由2015年的18%放慢至2016年的10.7%。

此外，新加坡的吸引力還包括，普通話是官方語言之一，並且有世界級的國際學校及醫療設施。

不嬲都話越同中國同化，香港越無價值

連大陸仔都唔認同一國兩際
班廢中白甲黨仲係到打飛機

On9先信